匯豐推P2P轉賬App吸客

匯豐推P2P轉賬App吸客

■匯豐P2P轉賬App今日啟用，過數不會額外收費。

【本報訊】匯豐今日推出個人對個人（P2P）過數程式PayMe，不管是否匯豐客戶，均可以信用卡增值該手機錢包並向朋友轉賬，不收取任何費用，匯豐明言希望藉此吸客。

須用信用卡增值

匯豐指，只要是年滿18歲、持香港身份證、銀行簽發的Visa或MasterCard，以及港元銀行戶口，均可使用PayMe。使用前先以電郵地址登記，並設立交易密碼，完成註冊後須綑綁信用卡，並提供身份證認證，即可為PayMe錢包增值，並轉賬朋友。

若對方是PayMe用家，接收資金後則可轉至個人銀行戶口，若是匯豐、恒生戶口，即日可收妥，否則需1至2日。若朋友是非PayMe用家，則可經WhatsApp等發送付款連結，收款人只要點擊該連結，並填寫幾項資料，即可將款項存入賬戶，惟只限首次，之後要下載PayMe才可收錢。

透過身份證認證賬戶，每日、每月、每年增值上限分別為5,000元、1萬元、10萬元；提錢上限則分別為5,000元、3萬元、10萬元，結餘上限為10萬元，而轉賬則不受此限制。

匯豐香港電子服務平台主管艾俊安指，該應用程式未來尚有不少更新空間，例如增設指紋登入、銀行戶口增值，甚至是向商戶付款。雲端與流動運算專業人士協會會長陳家豪指，PayMe將衝擊JETCO Pay等工具，然而若該手機錢包未牽涉商戶購物層面，對本港經濟幫助不大。

電腦學會主席梁健文認為，匯豐推出P2P應用程式搶佔市場，相信未來支付業將會有整合，因香港市場難滿足過多支付工具。

■記者周家誠

匯豐PayMe過數方法1.手機下載PayMe，用電郵登記及設置交易密碼註冊

2.提供身份證副本，以選定信用卡，即可以增值PayMe

3.輸入朋友電話，即可轉賬；若朋友沒PayMe，則可透過WhatsApp或短訊，傳送收款連結

4.收款人若直接在PayMe收款，可將資金轉至匯豐或恒生即時收款，其他銀行則需1至2日；而透過收款連結，則須填寫銀行賬戶資料收款

資料來源：匯豐

上一則: 優質的士服務料3月公佈

下一則: 廉署被指士氣低 白韞六：團拜多人去

澳洲Commonwealth Bank一早有啦